阿媽鐘意情緒勒索

新名詞

呢個terms出現左好耐啦 心理學terms黎..

18歲以上先入得

通常大家點應付？

脫離母子/母女關係

好多老母都係咁
其實係好懦弱既表現

如果一個女人,老公好錫佢,生活又無憂
係唔會咁的

日本仔有個term叫「毒母/毒親」

在日本社會，不時有追求完美、將價值觀強加於子女身上的「毒母」，她們以愛之名束縛孩子，限制他們的行動和發展，同樣叫人為難痛苦，甚至有機會滋生仇恨，最終釀成弒親血案。

一樣會，因為會恃寵生驕，你越緊張佢就越會用死/自殘黎逼你就範，我媽就係咁

台灣孝順文化仲嚴重過香港
份糧要俾父母一半作為家用（就算已經搬左出去住）
要儲錢幫父母買新樓

有咩應對

得22K仲要俾一半，真係chi 9 sin